---
title: "Rule 8.1.3"
date: 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight: 10
---

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[8.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-8-1)

### Test

[8.1.3](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-8-1-3)

### Description

> Pour chaque page web possédant une déclaration de
> [type de document](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#type-de-document),
> celle-ci est-elle située avant la balise `<html>` dans le code source ?

### Level

A


## Technical description

### Scope

Page

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 8.1.3](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule080103/)
- [Unit test file for rule 8.1.3](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule080103Test.java)
- [Class file for rule 8.1.3](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule080103.java)


